「白色恐佈」即時停止使用宏利 強積金

繼國泰航空有員工疑因社交網頁言論被解僱後，有大企業被指干預員工社交媒體言論。屬本港大型保險公司之一的宏利，有員工向本報透露，今日接獲公司向代理人發出的「代理人使用社交媒體之指引」，估計涉及全公司約8,000名代理，其中一點列明要求代理人「不得發佈任何與政治／宗教事務或言論有關並可能被視為帶有威脅、威嚇、騷擾、低俗、猥褻、歧視或冒犯成份的圖像、訊息或主題標籤。」指引末端亦列明，「如有任何代理人發佈之訊息內容被本公司視為不合適，本公司有權要求有關代理人立即刪除有關訊息及向有關代理人採取適當紀律處分，包括警告及終止合約。」《蘋果》今日以電郵向宏利查詢，暫未有回覆。

員工王先生（化名）質疑此舉根本是白色恐怖或政治打壓，形容如同國泰白色恐怖事件翻版。他認為公司根本沒有理據干預員工私人社交平台的言論，「好似國泰咁，點解可以唔畀人響私人facebook講？」他質疑指引所指的「帶有威脅、威嚇、騷擾、低俗」等言論的定義模糊，「咁點樣先算係？寫『黑警』算唔算？」

他稱自今年6月反修例運動開始以來，公司首次發出此舉涉及政治議題的指引，以往內部鮮有談論相關問題，他稱：「以往agent（代理）都有啲有關社交媒體嘅指引，例如話唔准sell嘢（銷售），但我做咗3、4年，第一次收到呢類指引。」他坦言，日後在fb貼文或會有所避忌，減少較「激」言論，但不打算刪除以往的帖文，惟他承認不知道公司會否以過往的帖文「秋後算帳」。他亦擔心公司有高層撐警，若然真的因社交網站言論被解僱，「間公司PK到咁，咪唔做囉，都無辦法。」他又稱宏利屬加拿大公司，「人哋加拿大國會議員都同意類似嘅民主人權法案，究竟加拿大總公司知唔知呢件事？點解咁大間國際公司都要跪低？」他亦坦言「連agent(代理)的基本人權、言論自由都唔肯去守護，咁何來去守護客人嘅健康同資產？

根據資料，今年5月升任宏利高級行政區域總監的龍子明，屬「守護香港大聯盟」副召集人之一，他曾在左報多次撰文，曾稱「香港不能再亂下去了」是香港的主流民意，中央不會坐視香港繼續亂下去；他亦曾撰文指大學校長不應將政治衝突帶入校園，批評中大校長段崇智對學生被捕前涉嫌干犯的嚴重罪行隻字不提，反而在沒有事實基礎下便高呼要查證及譴責涉嫌違規的警務人員，「如此模糊是非黑白界綫，給激進學生注入興奮劑，致使他們的暴力衝擊和破壞變本加厲，這到底是愛護學生，還是靠害學生呢？」2014年龍子明亦被指發動屬下的南九龍團隊保險經紀，就政改方案向政府「發表意見」，要求每人簽署一份贊同特首必須「愛國愛港」的意見書。

[url]
[/url]

外媒記者有報
今日警察向和平示威者噴胡椒tg
快啲推上國際

出門之前 rt like reply
Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入👉
然後打 /task 攞任務

推 到佢仆街 ，賺香港人錢消費香港人？

仆佢個街 公司用轉唔到

Push

宏利工會

舊嘅供款全部轉走
第時轉工一次過轉走淨低嘅供款

nice

好似係第一間咁高調寫明E D 野既保險公司...
證明成班高層真係藍到仆街..

垃圾

未辭職可唔可以每年要求將個balance轉去另一間
定係公司揀定左就無哂計

但保險點搞⋯⋯⋯

之前永明又係咁...

仲有邊間強積金好用

正仆街，藍撚到變紅

本身宏利mpf都食水好深

年中先轉晒所有MPF落宏利
你唔俾返個交代我
我就一次過轉返走晒
做人做狗自己諗

一年一次
將自己供果部份轉走

貴管理貴冠絕全港你都轉去
智障？

有冇手足，做左投訴template??全世界send 去port 死佢

根據資料，今年5月升任宏利高級行政區域總監的龍子明，屬「守護香港大聯盟」副召集人之一，他曾在左報多次撰文，曾稱「香港不能再亂下去了」是香港的主流民意， 中央不會坐視香港繼續亂下去

AIA

岩岩入紙轉走哂

hsbc la ....

宏利入面有位 宏利亞太區CEO 叫龍子明
佢係邊個？中大常委 6月有份聯署送中條例

全家上晒咩 百萬圓桌叫自己龍之家族係到打飛機

推

push

強積金自由行，可以轉走自己供嗰5%
係僱主供嘅部份轉唔到

同加拿大總公司投訴

推呀

條link 死左？

好彩早喺7月果時轉晒去匯豐了

仆街公司

想轉mpf可以搵我！
信安mpf整合!有美股選擇！
有需要可以加我！

！幫過唔少巴打整合！

邊間係黃？

一早轉曬大貓銀行
利申：谷數做advance

應該冇間間近年都係服務支那人為主

搵食行開啦

有無巴打知道其實點先做到強積金營辦商？

黃色經濟圈有無可能自組強積金營辦商？

保險點搞

AIA or 匯豐

聽人講u記轉左用宏利

Pish

真。相由心生

中間係佢, 左2係佢個仔

全港最多人係用宏利...但管理費貴絕全港一大截

簡直係長期呃閣下錢嘅公司

宏利 自己攞嚟衰

快啲轉走晒佢

同問

Cut單

各行各業所有大公司高層阿頭, 大部份都係藍既, 唔去宏利轉去第二間一樣, 特別保險業有好多根本被中資收購左, 更加親共

永明咩事？

邊間好?
先前聽巴打講宏利食水最深已經想轉
而家係機會啦

轉強積金填張紙就搞掂

隊草 宏利

呢間公司係搵大陸人錢嫁啦，你無能係呢間做好九過啦！
轉美資AIA

要靠高手寫信

國際大公司都跪係咩玩法

你大陸都冇乜大陸仔買你嫁啦，全部中人壽

白色恐怖係加速一國一制最大特徵

得
會轉走
屌你

垃圾宏利
基金食水又深

Bye